%   ARQUIVO DE PREAMBULO DA TESE - PACOTES E CONFIGURA\c{C}\~{O}ES


\documentclass[
	% -- op\c{c}\~{o}es da classe memoir --
	12pt,				% tamanho da fonte
	%openright,			% cap\'{\i}tulos come\c{c}am em p\'{a}g \'{\i}mpar (insere p\'{a}gina vazia caso preciso)
	oneside,			% para impress\~{a}o em verso e anverso. Oposto a oneside 
	%    O oneside retira todas as páginas em branco. Para voltar novamente, comente esta opção
	% e descomente twoside
	%twoside,
	a4paper,		% tamanho do papel.
	% -- op\c{c}\~{o}es da classe abntex2 --
	chapter=TITLE,		% t\'{\i}tulos de cap\'{\i}tulos convertidos em letras mai\'{u}sculas
	section=TITLE,		% t\'{\i}tulos de se\c{c}\~{o}es convertidos em letras mai\'{u}sculas
	%subsection=TITLE,	% t\'{\i}tulos de subse\c{c}\~{o}es convertidos em letras mai\'{u}sculas
	%subsubsection=TITLE,% t\'{\i}tulos de subsubse\c{c}\~{o}es convertidos em letras mai\'{u}sculas
	% -- op\c{c}\~{o}es do pacote babel --
%	english,			% idioma adicional para hifeniza\c{c}\~{a}o
	%french,			% idioma adicional para hifeniza\c{c}\~{a}o
	%spanish,			% idioma adicional para hifeniza\c{c}\~{a}o
	brazil,				% o \'{u}ltimo idioma \'{e} o principal do documento
	english,
	sumario=tradicional,
]{abntex2}


% ---
% PACOTES
% ---

% \usepackage{glossaries}
% \usepackage{listofsymbols}

% ---
% Pacotes fundamentais
% ---

\usepackage{chngcntr}
\counterwithin{figure}{chapter}
\counterwithin{table}{chapter}
\usepackage{cmap}				% Mapear caracteres especiais no PDF
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (convers\~{a}o autom\'{a}tica dos acentos)
\usepackage{mathptmx}			% Times New Roman font
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalogr\'{a}fica
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro par\'{a}grafo de cada se\c{c}\~{a}o.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage[pdftex]{graphicx}	% Inclus\~{a}o de gr\'{a}ficos
\usepackage{epstopdf}           % Pacote que converte as figuras em eps para pdf
\usepackage{lipsum}             % Pacote que gera texto dummy
\usepackage{blindtext}          % Pacote que gera texto dummy
\usepackage{float}
\usepackage{xspace}
% ---

% ---
% Pacotes adicionais, usados apenas no \^{a}mbito do Modelo Can\^{o}nico do abnteX2
% ---
\usepackage{nomencl}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
\usepackage{bbm}
\usepackage[chapter]{algorithm}
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{gensymb}
% ---

\usepackage{algorithm}
% \usepackage[subfigure]{tocloft}
% \usepackage{subfigure}

\usepackage[
    font={small,sf},
    labelfont=bf,
    format=hang,    
    format=plain,
    margin=0pt,
    width=0.8\textwidth,
]{caption}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{subfloat}
\newsubfloat{figure}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{boldline}
\captionsetup[figure]{labelfont={bf},name={Figure},labelsep=period}
% To use inkscape figure.
\usepackage{svg}
\usepackage{makecell}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{csquotes}

\usepackage{calrsfs}
\DeclareMathAlphabet{\pazocal}{OMS}{zplm}{m}{n}
\newcommand{\La}{\mathcal{L}}
\newcommand{\Lb}{\pazocal{L}}

% To use note in the top of the tables.
\usepackage[flushleft]{threeparttable}

% ---
% Pacotes de cita\c{c}\~{o}es
% ---
\usepackage[alf,abnt-etal-cite=2,abnt-etal-list=3,abnt-etal-text=emph,abnt-emphasize=bf]{abntex2cite}
%\bibtextitlecommand{abnt-full-initials=no}{abnt-emphasize=bf}
%\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT
\newcommand{\citet}{\citeonline}



%Cita\c{c}\~{o}es padr\~{a}o ABNT
%\citeoption{abnt-full-initials=no,abnt-url-package=url}
% ---
% Pacote de customiza\c{c}\~{a}o - Unicamp
% ---
\usepackage{unicamp}

% Pacotes necesitados por Aldo Díaz
\usepackage{enumitem}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{xr}



\usepackage[
% school,
% simplified
]{pgf-umlcd}


\usepackage{amsfonts}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{siunitx}

%===================================================================================================
%                                      To make algorithms
%===================================================================================================
\usepackage{algorithm,algpseudocode,float}
\usepackage{lipsum}
\makeatletter
\newenvironment{breakablealgorithm}
  {% \begin{breakablealgorithm}
   \begin{flushleft}
     \refstepcounter{algorithm}% New algorithm
     \hrule height.8pt depth0pt \kern2pt% \@fs@pre for \@fs@ruled
     \renewcommand{\caption}[2][\relax]{% Make a new \caption
       {\raggedright\textbf{\ALG@name~\thealgorithm} ##2\par}%
       \ifx\relax##1\relax % #1 is \relax
         \addcontentsline{loa}{algorithm}{\protect\numberline{\thealgorithm}##2}%
       \else % #1 is not \relax
         \addcontentsline{loa}{algorithm}{\protect\numberline{\thealgorithm}##1}%
       \fi
       \kern2pt\hrule\kern2pt
     }
  }{% \end{breakablealgorithm}
     \kern2pt\hrule\relax% \@fs@post for \@fs@ruled
   \end{flushleft}
  }
\makeatother


\usepackage{xcolor}

% Para utilizar com algoritmos
\usepackage[algo2e,ruled,lined,vlined]{algorithm2e} 

%%% Coloring the comment as blue
\newcommand\mycommfont[1]{\footnotesize\ttfamily\textcolor{blue}{#1}}
\SetCommentSty{mycommfont}

\SetKwInput{KwInput}{Input}                % Set the Input
\SetKwInput{KwOutput}{Output}              % set the Output   
%===================================================================================================


%===================================================================================================
%                                      To make notes
%===================================================================================================
\usepackage{lipsum}                     % Dummytext
\usepackage{xargs}                      % Use more than one optional parameter in a new commands
% \usepackage[pdftex,dvipsnames]{xcolor}  % Coloured text etc.
% 
\usepackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=tiny]{todonotes}
\newcommandx{\unsure}[2][1=]{\todo[linecolor=red,backgroundcolor=red!25,bordercolor=red,#1]{#2}}
\newcommandx{\change}[2][1=]{\todo[linecolor=blue,backgroundcolor=blue!25,bordercolor=blue,#1]{#2}}
\newcommandx{\info}[2][1=]{\todo[linecolor=green,backgroundcolor=green!25,bordercolor=green,#1]{#2}}
\newcommandx{\improvement}[2][1=]{\todo[linecolor=yellow,backgroundcolor=yellow!25,bordercolor=yellow
,#1]{#2}}
\newcommandx{\thiswillnotshow}[2][1=]{\todo[disable,#1]{#2}}
%===================================================================================================

%===================================================================================================
%                                      To insert code
%===================================================================================================
\usepackage{listings}
\lstset{
  numbers=left,
  stepnumber=1,
  firstnumber=1,
  numberstyle=\tiny,
  extendedchars=true,
  breaklines=true,
  frame=tb,
  basicstyle=\footnotesize,
  stringstyle=\ttfamily,
  showstringspaces=false
}
\renewcommand{\lstlistingname}{Code}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de Listagens}

\usepackage{verbatim}
\usepackage{float}
\floatstyle{boxed}
\newfloat{program}{!h}{lop}
\floatname{program}{Code}

\newbox\examplebox
\newenvironment{example}[2]{%
    \program
    \vskip-.1\baselineskip
    \caption{#2}%
    \label{#1}%
    \verbatim
}{%
    \endverbatim
    \vskip-.1\baselineskip
    \endprogram
}
\numberwithin{program}{chapter}
%===================================================================================================


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\definecolor{listinggray}{gray}{0.92}
\lstset{ %
language=[LaTeX]TeX,
breaklines=true,
frame=single,
% frameround=tttt,
basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
backgroundcolor=\color{listinggray},
keywordstyle=\color{blue}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue,
  anchorcolor=black,
  citecolor=olive,
  filecolor=magenta,
  menucolor=red,
  urlcolor=blue
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% ---
% CONFIGURA\c{C}\~{O}ES DE PACOTES
% ---

\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\fontfamily{ptm}\fontseries{b}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfontsize}{\large}
\renewcommand{\ABNTEXsectionfont}{\fontfamily{ptm}\fontseries{b}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXsectionfontsize}{\normalsize}
\renewcommand{\ABNTEXsubsectionfont}{\fontfamily{ptm}\selectfont}
\renewcommand{\ABNTEXsubsectionfontsize}{\normalsize}

%\makeatletter
%\newcommand\thefontsize[1]{{#1 The current font size is: \f@size pt\par}}
%\makeatother


\externaldocument[1-]{cap1_intro}
\externaldocument[2-]{cap2_teoria}
\externaldocument[3-]{cap3_metodo}
\externaldocument[5-]{cap6_validation}
\externaldocument[6-]{cap4_results}
\externaldocument[7-]{cap5_conclu}

\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}
\newcommand{\Conv}{\mathop{\scalebox{1.5}{\raisebox{-0.2ex}{$\ast$}}}}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}
%\floatname{algorithm}{Algoritmo}

\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners, minimum width=3cm, minimum height=1cm,text centered, draw=black, fill=gray!20]
\tikzstyle{io} = [trapezium, trapezium left angle=70, trapezium right angle=110, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, text width=5cm, draw=black]
\tikzstyle{process} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, text width=3cm, draw=black]
\tikzstyle{decision} = [diamond, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]

% ---
\ifpdf % used graphic file format for pdflatex
  \graphicspath{{./eps/}}
  \DeclareGraphicsExtensions{.png,.jpg,.pdf}
\else  % used graphic file format for latex
  \DeclareGraphicsExtensions{.eps}
\fi

%customiza\c{c}\~{a}o do negrito em ambientes matem\'{a}ticos
\newcommand{\mb}[1]{\mathbf{#1}}
%customiza\c{c}\~{a}o de teoremas
\newtheorem{mydef}{Defini\c{c}\~{a}o}[chapter]
\newtheorem{lemm}{Lema}[chapter]
\newtheorem{theorem}{Teorema}[chapter]


% ---
% Configura\c{c}\~{o}es de apar\^{e}ncia do PDF final

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informa\c{c}\~{o}es do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acad\^{e}mico},
		hidelinks,					% desabilita as bordas dos links
		colorlinks=false,       	% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      	% color of file links
		urlcolor=blue,
%		linkbordercolor={1 1 1},	% set to white
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% ---

% ---
% To insert blank page
\usepackage{afterpage}
\renewcommand{\clearforchapter}{\clearpage~\thispagestyle{cleared}\cleartorecto}
% ---


\hyphenation{
    Clock-Wise-Counter 
}


% ---
% Espa\c{c}amentos entre linhas e par\'{a}grafos
% ---

% O tamanho do par\'{a}grafo \'{e} dado por:
\setlength{\parindent}{2.0cm}

% Controle do espa\c{c}amento entre um par\'{a}grafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente tamb\'{e}m \onelineskip

% ---
% Informacoes de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ---
% High Order and High Performance Finite Element Method Applied to Structural Mechanics. 
\newcommand{\titulocapa}{High Order Finite Element Method on the High Performance Hybrid 
Architecture Applied on Structural Mechanics \vfill Método \vspace{0.4cm} de Elementos Finitos de 
Alta Ordem e Alto \vspace{0.4cm} Desempenho em Arquiteturas Híbridas Aplicado à Mecânica Estrutural}

\titulo{High Order Finite Element Method on the High Performance Hybrid Architecture Applied on 
Structural Mechanics \vfill Método de Elementos Finitos de Alta Ordem e Alto Desempenho em Arquiteturas Híbridas Aplicado à Mecânica Estrutural}

%Método de Elementos Finitos de Alta Ordem e Alto Desempenho Aplicado à Mecânica Estrutural
\autor{Gilberto Luis Valente da Costa}
\local{Campinas}
\data{2020}
\orientador{Prof. Dr. Marco Lúcio Bittencourt}
\coorientador[Co-orientador]{Prof. Dr. Edson Borin}
\instituicao{%
    UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS
    \par
    Faculdade de Engenharia Mecânica	
    }
%\tipotrabalho{Tese (Doutorado)}
%% O preambulo deve conter o tipo do trabalho, o objetivo, o nome da institui\c{c}\~{a}o e a \'{a}rea de concentra\c{c}\~{a}o
%\preambulo{Tese apresentada \`{a} Faculdade de Engenharia El\'{e}trica e de Computa\c{c}\~{a}o da Universidade Estadual de Campinas como parte dos requisitos exigidos para a obten\c{c}\~{a}o do t\'{\i}tulo de Doutor em Engenharia El\'{e}trica, na \'{A}rea de Engenharia de Computa\c{c}\~{a}o.}
    
\tipotrabalho{Tese (Doutorado)}
\preambulo{Thesis presented to the School of Mechanical Engineering of the University of Campinas in 
partial fulfillment of the requirements for the PhD degree, in the field of Solid Mechanics and 
Mechanical Design.\\ \hfill \\Tese apresentada \`{a} Faculdade de Engenharia Mec{\^a}nica da 
Universidade Estadual de Campinas como parte dos requisitos exigidos para a obten\c{c}\~{a}o do 
t\'{\i}tulo de Doutor em Engenharia Mec{\^a}nica, na \'{A}rea de Mecânica dos Sólidos e Projeto 
Mecânico.}
% --- 
